

 Moderné zabezpečovacíe systémy, kamery, alarmy, špeciálne strážne služby, všetko sa zdokonaľuje, ale snáď ešte rýchlejšie vo vývoji napreduje zlodej. 
 No a realita je asi takáto, jedni špekulujú ako ukradnúť, druhí ako ich dolapiť, tretí o tom neustále referujú v masovokomunikačných prostriedkoch, takmer všetci to celé sledujeme a zároveň sa snažíme niečo urobiť, aby nás zlodej nikdy nenavštívil. Zainteresovaní bývajú aj bádatelia ľudského, hlavne skratového konania, prizývaní k riešeniu a objasňovaniu trestných činov. 
 Každý má svoj názor na riešenie tohoto celospoločenského problému, nepochybne  najsprávnejší a určite zodpovedajúci tomu v ktorej skupine sa práve nachádza.  Nedávno som začula, že keby sa vrátili stredoveké tresty, hneď by bolo kradnutiu koniec. Je pochopiteľné, že ak človeku vykradnú dom, nebude tomu , kto to urobil ďakovať a ani mu na um nezíde polemizovať o tom, či je v zlodejoch aj niečo pozitívne. Nehovoriac o tom, čo nás učia duchovní terapeuti, síce, že ľudia páchajúci zločiny sú  v  našej spoločnosti potrební a do svojho života si ich priťahujeme minimálne svojimi myšlienkami. Aby toto človek pochopil, musí prejsť zložitou cestou duchoného dozrievania a v kníhkupectvách je na túto tému množstvo príručiek od odbornikov venujúcich sa tejto problematike. 
 Nič spomenuté však nerieši problém a myslím, že žiadne zriadenie sa s ním nezapodievalo tak, aby ho vymazalo z dejín ľudstva. 
 Nepomáhajú tresty, nápravnovýchovné zariadenia ani vysoké ploty, opevnenia či moderná technika. Ako vždy, príčinu treba hľadať tam, kde je  najlepšie skrytá a síce v duši a v srdci človeka. Hovorí sa , že nikto  z nás nie je len dobrý, alebo len zlý.  Nesieme si so sebou výbavu z dectva, ale aj pred narodením sa do nás ukladá množstvo informácií.  Ak matka netrpí nedostatkom, ak sú splnené jej každodenné potreby, ak nestráca pokoj duše, ak ju zdobí viera, sebaúcta a úcta k celej spoločnosti......ak, ak, ak. Tou vierou som myslela hlavne vieru v seba, lebo aj u ľudí, čo sa modlia a hovoria o sebe, že sú veriaci , často vidno nedoveru, pochybnosti, ba zúfalstvo. 
 Myšlienka má obrovskú silu, slovo menšiu a sľub často žiadnu. 
 Ani ja nepoznám presný a správny návod na zníženie kriiminality v našej spoločnosti dnes,  no v  budúnosti by mohli priniesť efekt  naše dnešné čisté myšlienky a správne rozhodnutia. 

